Dear International friends: 7.21 Yuen Long Terrorist Attack

Despite all the social instabilities, the anniversary of 7.21 Yuen Long Station Triad Attack has come. I can still remember, I was just on the way back home after the protest on that day when the news had already reported that there were a lot of triads in Yuen Long. I thought we would be safe until the train arrived at Yuen Long station. I was still on the train when the triads suddenly appeared on the platform and basically attacked all the citizens inside the train station even though they are not protesters. However, instead of protecting the passengers, the driver announced that the train would terminate here and asked us to leave the carriage as soon as possible.

I was in the middle of the carriage, I saw the crowds withdraw back to the platform since all the exits are blocked by the triads. My dad, who was accompanying me at that time, immediately grabbed my hand and ran to the front carriage. A girl who was also running next to us called her parents and cried: “Mum, there are hundreds of people beating us on the train!” Then I saw the white-clothed gangsters were beating innocent bystanders, no matter who you are, boys or girls, kids or elderly or even pregnant lady.

We all tried to call the Police but they hung up, some even got told that “If you’re afraid, just stay at home.” Nonetheless, there was a live video showing that the police passed by the station but ignored our cries for help.

Hong Kong lawmaker Cheuk Ting Lam was beaten up and bleeding all over his mouth and I even saw a middle-aged man suffering from a serious head injury.

A year has passed but only 37 triad members out of hundreds have been arrested even though there is a huge amount of evidence proving the crime they committed. This is how corrupted the HK Police Force is. This is how the Hong Kong government shields the police.

The triads attack in Yuen Long was definitely a terrorist attack. It was organised by the pro-Beijing lawmaker Junius Ho, who was seen to have been greeting and congratulating them in the aftermath of the attack. The police were definitely in cahoot with the triads as well, conveniently ignoring all the violence that was going on. The communist regime is creating white terror and is using the triads as a tool to kill our voices. Yet, Hong Kongers are brave, and I will not surrender until the day I die.

#721YuenLongTerroristAttack #NeverForget #NeverForgive